菲律賓軍一戰成名：馬拉威之戰

在馬拉威之戰(Battle of Marawi)勝利之後，菲律賓陸軍以及其特種部隊毫無疑問地已經成為了全亞洲最具現代化實戰經驗的軍隊，而我們也可以在影片中見到他們極為熟練的城鎮戰技巧，以及敵我雙方在城鎮戰內激戰的慘重代價。

從單兵裝備看來，菲律賓部隊的裝備水準相當高(特別是特種部隊)，而使用的戰術技巧，肯定得到了美國特種部隊的真傳。另一方面，影片中也將ISIS方的視角剪入，並顯示即便是訓練最精良的菲律賓特種部隊，依然會被靈巧且巧妙安排火網的ISIS所殺傷。但是，菲律賓部隊已非吳下阿蒙，在這次的步戰協同、空地一體打擊下，菲律賓終於殲滅了馬拉威的恐怖份子，真正向外界宣示具備了進行現代化大規模反恐戰爭的能力。

影片來源：

豉油：尖端軍事科技

唔係話有香港女明星陪先咁落力咩??

呢個年代有航拍機同action cam真係好

朱元帥唔知對賓賓特種部隊有咩評價

老實講句, 其實打內戰既軍隊, 真係無乜可以評價
最起碼同外國打番場, 先知真正實力

就好似 清軍 打太平天國/捻軍 都好勁.........但面對英法聯軍,八國聯軍, 一樣比人打到PK
同樣地, 菲律賓特種部隊 主要都係打自己南部既叛軍, 體現唔到真正實力

美國三角洲, 海豹, 英國SAS 就是經常派去世界各地作戰, 專門打外國人而出名

自取其辱